呼籲政府及早正面答應五大訴求 停止刺激示威者 勿再毀香港前途

示威者並非如警察般受到籂選及深受嚴格訓練的專業人員，他們是一般巿民大眾。不能如對警察般，期望他們可以忍受政府管治班子、警察以及“鬼“的挑釁。而且跟警察不同，這是一次群眾運動，沒有領袖。沒有如督察或警務處處長般人物剎停任何人的衝動行為。身為政府管理層的高官們，不能不考慮這一點，而不斷刺激示威群眾情緒，而且另一方面又任由警察情緒失控，罔顧其他一般巿民及示威巿民的生命安全。

作為巿民，我們當然希望訴求可以不需要用暴力就可以和平解決。但政府6月9日莫視百萬人和平示威，沒有充分聆聽香港人意見，一味強硬以對，只埋首自己的利益輸送，作為香港人，我們深感悲痛。有香港人別無他法才以暴力來解決。但政府只暫緩修例，但不作撤回，以致6月15日有義士以死相諫及6月16日二百萬人上街示威。但政府依然固步自封，令香港人質疑香港政府良心何在，是否再有能力妥善管理香港及公平公正地平衡各方利益。7月21日的元朗白衣人無差別攻擊巿民，警察竟公然包庇。8月11號，警察情緒失控，以布袋彈射擊女救護員頭部，近距離射擊示威者及在葵芳站內亂射煙霧彈，政府及後只強詞奪理，不承認責任又不公開探望受傷示威港人，令香港巿民深感政府冷血無情，人生安全沒有保障。

雖然運動至今，示威者亦有不少犯錯，但全都因政府莫示民意，麻木不仁所，又不考慮示威群眾情緒，肆意挑釁所造成。

身為香港巿民，我們縱使不同意暴力，但我們不會因其他人犯錯而放棄當初我們所支持的五大訴求。我們更不會同意今天政府執法不公，只拘捕示威者，但不拘捕濫權警察。香港今天能成為國際金融中心，乃因歷屆政府不論政見及身份，處事公開公平公正又能保障巿民安全。在此，我們謹請政府及早答應五大訴求，勿再將香港推入萬劫不復之地。

721811